<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Move a câmara com o mouse ou com as teclas WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Para salvares um colono ferido, selecciona um colono saudável e depois clica com o botão direito do mouse no colono ferido.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Um inimigo está incapacitado. Tu podes capturá-lo!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Para capturar, selecciona um colono, clica com o botão direito do mouse no inimigo incapacitado, e selecciona Capturar.\n\nPrecisas de ter uma cama extra designada para uso de prisioneiros.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Para controlar colonos directamente em combate, alista-os seleccionando-os e clicando no comando Alistar.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Um colono combatente só fará o que lhe mandares, e só podem executar ordens de combate. Aqueles com armas irão usá-las sempre que possível.\n\nNão deixes colonos em modo Combatente para sempre - eles irão passar fome e ficar infelizes.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Colonos não interagem com itens marcados como PROIBIDOS.\n\nSlecciona a comida e o metal perto da tua zona inicial e carrega na tecla F para autorizar a interacção com os itens.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Para fazer com que os colonos trabalhem na mesa, selecciona-a e abre a aba de Tarefas. Aqui, podes decidir quais as receitas a cozinhar, quais os objectos a construir, quais as criaturas a matar.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Para cultivar comida, coloca ZONAS DE CULTIVO usando o menu Arquiteto.\n\nAs zonas só podem ser colocados em terreno fértil.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Dica:\n\nPara enviar itens ou prata para comerciantes orbitais, tens de contruir um FAROL DE COMÉRCIO ORBITAL ao ar livre e colocar um stock de itens perto dele.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Se estiveres incerto sobre o que fazer, inspecciona os ALERTAS do lado direito do ecrã.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Faz zoom com a rodinha do mouse ou com as teclas T e G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Podes acelerar, abrandar, ou parar o tempo usando os controlos temporais no canto inferior direito.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Na aba 'Prisioneiro' de um prisioneiro podes escolher como são tratados.\n\nPrecisas de um colono com o trabalho de Guarda para cuidar do prisioneiro.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Podes designar onde minar usando o MENU ARQUITETO.\n\nMinar MINERAIS dá METAL.\n\nMinar PEDRA não dá nada.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Podes estabelecer a configuração de trabalho de cada colono na VISÃO GERAL no canto inferior direito do ecrã.\n\nEles irão sempre fazer o trabalho de maior prioridade que estiver disponível.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Os colonos não farão trabalho no qual eles não são designados.\n\nSe ninguém tiver este tipo de trabalho designado, ele jamais será feito.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Para que o teu colono equipe uma arma, selecciona-o e clica com o botão direito do mouse na arma.\n\nHá armas no chão perto da tua localização inicial.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>As REGIÕES CASA dizem aos teus colonos quais áreas para limpar e onde apagar fogos.\n\nDefine uma REGIÃO CASA dentro da categoria Zonas no menu Arquiteto.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>Na aba de armazenamento, podes expandir categorias para permitir ou recusar itens específicos. Clica nos triângulos à esquerda das categorias.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Podes configurar zonas de stock e construções de armazenamento seleccionando-as abrindo a aba ARMAZENAMENTO sobre o painel no canto inferior esquerdo.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Podes escolher o que plantar numa zona de cultivo. Até podes plantar árvores!\n\nSelecciona a zona de cultivo, abre a aba de cultivo, e clica no botão 'planta'.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Carrega no ESPAÇO para pausar o jogo.\n\nPodes dar ordens enquanto está na pausa.\n\nUm conselho: se as coisas ficarem caóticas, carrega no ESPAÇO!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Podes rapidamente dispensar mensagens clicando com o botão direito do mouse nelas.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Para comunicar, selecciona um colono trabalhador e clica com o botão direito do mouse na consola de comunicação.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Podes mudar a PRIORIDADE do stock. Os colonos irão abastecer os de maior prioridade primeiro.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Podes saber mais informações no WIKI.\n\nUsa o link no canto inferior direito do ecrã.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Para enviar itens or prata para comerciantes orbitais, tens de construir um FAROL ORBITAL DE COMÉRCIO ao ar livre e colocar um stock com itens perto dele.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Se prenderes alguém, a sua facção tornar-se-á tua inimiga.\n\nNão prendas alguém se pretendes ser aliado da sua facção!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Para realizares uma cirurgia médica, como colheita de orgãos ou instalação de membros prostéticos, abre a aba SAÚDE do colono, e depois muda para a sub-aba OPERAÇÕES.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>
