<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
    <!-- Colony faction -->
	
	<Colony.label>Colónia</Colony.label>
    <Colony.description>A tua própria comunidade.</Colony.description>
	
    <!-- Hidden factions -->
	
	<Spacer.label>Viajante Espacial</Spacer.label>
    <Spacer.description>Pessoas de lugares distantes do espaço</Spacer.description>
	
    <!-- Normal humanoid factions -->
	
	<Outlander.label>Cidade Forasteira</Outlander.label>
    <Outlander.description>Uma pequena comunidade de sobreviventes.\n\nEstas pessoas já vivem aqui há décadas. Eles perderam maior parte da tecnologia que os trouxe aqui, e geralmente trabalham com ferramentas mecânicas simples e estruturas básicas, e defendem-se com armas de pólvora avançada. \n\Nãp propriamente agressivos nem fracos, eles estão preocupados com as questões práticas do comércio, confiança e sobrevivência.</Outlander.description>
	
	<Pirate.label>Piratas</Pirate.label>
    <Pirate.description>Uma gangue de bandidos.\n\nPiratas não semeiam, não constroem, e eles raramente comercializam. Eles enriquecem principalmente invadindo e roubando os grupos mais produtivos na área.\n\nO seu nível de tecnologia depende principalmente do que eles conseguiram roubar recentemente. Eles carregam armas de pólvora, embora os mais afortunados podem ter armas avançadas de energia, e alguns apenas gostariam de esfaquear as pessoas de perto.</Pirate.description>
	
	<Tribal.label>Membros Tribais</Tribal.label>
    <Tribal.description>Estas pessoas já estão aqui há muito tempo. Talvez os seus antepassados ​​se tenham despenhado aqui há mil anos atrás. Talvez eles sobreviveram algum cataclismo que destruiu a civilização tecnológica aqui. Em todo o caso, as tribos são principalmente as pessoas nómadas que vivem da terra usando ferramentas primitivas e armas.\n\nAlgumas tribos são mais agressivas do que outras; muitas são abertos ao comércio e alianças, mesmo com povos estranhos como vocês. A estreita cooperação ou recrutamento será muito difícil por causa da grande diferença social, tecnológica e linguística entre as tribos e voçês.\n\nApesar da sua aparente fraqueza tecnológica, as tribos podem ser perigosos inimigos ou aliados valiosos por causa de sua habilidade de guerra com baixa tecnologia, seus números e a sua resistência.</Tribal.description>
	
    <!-- Special non-humanoid factions -->
    
    <Mechanoid.label>Colméia Mecânica</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>Uma colméia de antigas máquinas auto-reprodutivas.</Mechanoid.description>
   	
</LanguageData>