<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Oceano</Ocean.label>
	<Ocean.description>Ótimo para peixes - não tão ótimo para ti.</Ocean.description>

	<IceSheet.label>Glaciar</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>A superfície está coberta de quilómetros de gelo espesso. Não há acesso a solo or rocha, portanto não há plantas. Os únicos animais avistados aqui estão a migrar para outros lugares - ou terrivelmente perdidos</IceSheet.description>


  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->

	<AridShrubland.label>Savana</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Uma região seca, mas não seca o suficiente para ser um deserto. Planícies com ervas e arbustos com algumas árvores esparsas. Vegetação mais 'fechada' com densidade moderada de animais.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Floresta</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Um bioma amigável dominado por florestas com árvores folhosas alternando com clareiras férteis. Muitos animais movem-se pelas árvores e pelas planícies.</TemperateForest.description>
  
 
	<Desert.label>Deserto</Desert.label>
	<Desert.description>Uma área muito quente e seca que suporta pouca vida</Desert.description>
  
	
	<TropicalRainforest.label>Floresta Tropical</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Uma selva espessa e húmida. Animais agressivos e plantas com denso sobrecrescimento tornam construções e sobrevivência difícil. </TropicalRainforest.description>
   

  <!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->

	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
	<Tundra.description>Estas planícies quase-geladas têm  poucas árvores e vegetação. Há poucos animais pequenos junto com manadas de outros de maior porte e seus predadores.</Tundra.description>
  
	<BorealForest.label>Taiga</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Florestas nortenhas de árvores coníferas. Apesar dos invernos severos, as florestas boreais sustentam uma diversa população de pequenos e grandes animais</BorealForest.description>

  

</LanguageData>