<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	<Hydroponics.label>Hidroponia</Hydroponics.label>
	<Hydroponics.description>Permite construir mesas hidropónicas para cultivar rapidamente plantas dentro de um ambiente fechado.</Hydroponics.description>
	
	<PneumaticPicks.label>Picaretas Pneumáticas</PneumaticPicks.label>
	<PneumaticPicks.description>As picaretas dos mineiros são 20% mais eficazes.</PneumaticPicks.description>
	
	<Stonecutting.label>Lapidação</Stonecutting.label>
	<Stonecutting.description>Permite construir mesas de lapidação, que permitem refinar escombros de rocha em blocos de pedras, que podem ser usados ​​para as construções.</Stonecutting.description>
	
    <ElectricSmelting.label>Fundição eléctrica</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Permite construir fundidores eléctricos que usam o calor e eléctromagnetos fortes para extrair metal de escombros e outros items.</ElectricSmelting.description>
    
    <Machining.label>Usinagem</Machining.label>
    <Machining.description>Permite construir mesas de usinagem para desmontar robôs mortos em metal.</Machining.description>
	
	<NutrientResynthesis.label>Ressíntese Nutritiva</NutrientResynthesis.label>
	<NutrientResynthesis.description>Dispensador de pasta nutritiva consume 10% menos ingredientes por refeição produzida.</NutrientResynthesis.description>
	
	<GunTurretCooling.label>Resfriador para Artilharia</GunTurretCooling.label>
	<GunTurretCooling.description>A torre de tiro passa a disparar 4 tiros em sequência em vez de 3.</GunTurretCooling.description>
	
    <Mortars.label>Morteiros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir mosteiros que atiram bombas de longo alcance.</Mortars.description>
    
    <Cremation.label>Cremação</Cremation.label>
    <Cremation.description>Permite construir fornos crematórios para vaporizar corpos desnecessários.</Cremation.description>
	
	<CarpetMaking.label>Encarpetamento</CarpetMaking.label>
	<CarpetMaking.description>Permite aos colonos construírem carpetes para aumentar a qualidade do seu ambiente.</CarpetMaking.description>
	
	<Tailoring.label>Alfaiataria</Tailoring.label>
    <Tailoring.description>Permite construir oficinas de alfaiate para criar novas roupas apartir de tecido, couro, ou outros materiais.</Tailoring.description>
    
    <ColoredLights.label>Luzes coloridas</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite construir luzes coloridas para fins decorativos.</ColoredLights.description>
    
    <HospitalBed.label>Camas médicas</HospitalBed.label>
    <HospitalBed.description>Permite construir camas de hospital que aumentam a chance de trabalho médico bem sucedido.</HospitalBed.description>
	
	</LanguageData>